---
author: Christoph Cullmann
date: 2010-07-09 08:40:19+00:00
hideMeta: true
menu:
  main:
    weight: 2
title: Funktioner
---
## Programfunktioner

![Skärmbild som visar Kates fönsterdelningsfunktion samt sök- och ersättningsfunktion](/images/kate-window.webp)

+ Visa och redigera flera dokument samtidigt, genom att dela fönstret horisontellt och vertikalt
+ Många insticksprogram: [inbäddad terminal](https://konsole.kde.org), SQL-insticksprogram, bygginsticksprogram, GDB-insticksprogram, Ersätt i filer, med mera
+ Flerdokumentgränssnitt (MDI)
+ Sessionsstöd

## Allmänna funktioner

![Skärmbild som visar Kates söknings- och ersättningsfunktion](/images/kate-search-replace.png)

+ Kodningsstöd (Unicode och många andra)
+ Stöd för bidirektionell textåtergivning
+ Stöd för radslut (Windows, Unix, Mac), inklusive automatisk detektering
+ Nätverkstransparens (öppna fjärrfiler)
+ Utökningsbart via skript

## Avancerade redigeringsfunktioner

![Skärmbild av Kates kant med radnummer och bokmärke](/images/kate-border.png)

+ Bokmärkessystem (stöder också brytpunkter, etc.)
+ Rullningslistmarkeringar
+ Indikering av radändringar
+ Radnummer
+ Kodvikning

## Syntaxfärgläggning

![Skärmbild av Kates syntaxfärgläggningsfunktion](/images/kate-syntax.png)

+ Färgläggningsstöd för mer än 300 språk
+ Parentesmatchning
+ Smart stavningskontroll i farten
+ Färgläggning av utvalda ord

## Programmeringsfunktioner

![Skärmbild av Kates programmingsfunktioner](/images/kate-programming.png)

+ Skriptbar automatisk indentering
+ Smart hantering för kommentera och avkommentera
+ Automatisk komplettering med argumenttips
+ VI-inmatningsläge
+ Rektangulärt blockmarkeringsläge

## Sök och ersätt

![Skärmbild av Kates inkrementella sökfunktion](/images/kate-search.png)

+ Inkrementell sökning, också känt som &#8220;sök medan du skriver&#8221;
+ Stöd för sök och ersätt av flera rader
+ Stöd för reguljära uttryck
+ Sök och ersätt i flera öppna filer eller filer på disk

## Säkerhetskopiera och återställ

![Skärmbild av Kates funktion för kraschåterställning](/images/kate-crash.png)

+ Säkerhetskopior vid spara
+ Växlingsfiler för att återställa data vid systemkrascher
+ System för ångra och gör om
